% ------------------------------
%	LENGUAJE, FUENTE, ESCRITURA
% ------------------------------
\usepackage[spanish]{babel} % soporte multilingue
\usepackage[T1]{fontenc} % Standard package for selecting font encodings
\usepackage[utf8]{inputenc} % Accept different input encodings
\usepackage{times} % Select Adobe Times Roman (or equivalent) as default font
\usepackage{textcomp} % simbolos de registrado y copyright
\usepackage{listings} % typeset programs (programming code)
\lstset{
	basicstyle=\ttfamily\tiny,
	columns=fullflexible,
	frame=single,
	breaklines=true,
	breakatwhitespace=false,
	postbreak=\mbox{\textcolor{red}{$\hookrightarrow$}\space},
	numbers=left
}
\usepackage{lipsum} % dummy text to test out format of pages and the like

% ------------------------------
%	PAGINAS, MARGENES, COLUMNAS
% ------------------------------
\usepackage[left=3.0cm, right=3.0cm, top=4.0cm, bottom=3.0cm]{geometry}
\usepackage{multicol} % Intermix single and multiple columns
\usepackage{changepage} % Margin adjustment and detection of odd/even pages
\usepackage{setspace} % setear interlineado
\setstretch{1.3}
\usepackage{lscape} % Place selected parts of a document in landscape
\usepackage{pdflscape} % Make landscape pages display as landscape
\usepackage{color} % color control (foreground (fonts, rules, etc) and background)
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[L]{\color{gray}\nouppercase{\thepage}}
\fancyhead[R]{\color{gray}\nouppercase{\rightmark}}
\renewcommand{\headrulewidth}{2pt}
\renewcommand{\headrule}{\hbox to\headwidth{%
		\color{gray!50}\leaders\hrule height \headrulewidth\hfill}}

\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrule}{\hbox to\headwidth{%
		\color{gray!50}\leaders\hrule height \footrulewidth\hfill}}

\setlength{\headheight}{25pt}
% ------------------------------
% PAGINA INICIAL DE CAPITULO
% ------------------------------
% Las paginas iniciales de cada capitulo se tratan de manera diferente al resto
% y entonces quedan con un estilo diferente:
%     Tienen un espacio vertical mayor entre el comienzo y el texto
%     Tienen diferente encabezado y pie de pagina
% Como esto no me gusta hay dos alternativas
% 1) Redefinir el estilo "plain" que es el que tienen por defecto
% para que tengan igual encabezado y pie de pagina
% Ahora esta comentado porque no uso esta opcion!!
% Redefine the plain page style
%\fancypagestyle{plain}{%
%	\fancyhf{}%
%	\fancyhead[L]{\color{gray}\nouppercase{\thepage}}
%	\fancyhead[R]{\color{gray}\nouppercase{\rightmark}}
%	\renewcommand{\headrulewidth}{2pt}% Line at the header invisible
%	\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}% Line at the footer invisible
%}
% 2) Modificar los comandos magicos internos de la clase report para que quede como quiero
% A continuacion redefino un comando interno para que no haya tanto espacio
% entre el comienzo de la pagina y el texto en las paginas de los capitulos
% (primeras paginas de los capitulos)
% Tambien agrego una linea para que el estilo de la pagina inicial de cada capitulo 
% sea "fancy" en lugar de "plain", sino el encabezado y pie de pagina queda diferente
% y no me gusta
\makeatletter
\def\@makechapterhead#1{%
	\vspace*{0\p@}%   % <- Aca, este numero originalmente es 50, lo puse en 0 para reducir el espacio
	\thispagestyle{fancy}  % <- Tambien agregue esta linea 
	{\parindent \z@ \raggedright \normalfont
		\ifnum \c@secnumdepth >\m@ne
		\huge\bfseries \@chapapp\space \thechapter
		\par\nobreak
		\vskip 20\p@
		\fi
		\interlinepenalty\@M
		\Huge \bfseries #1\par\nobreak
		\vskip 40\p@
}}

\def\@makeschapterhead#1{%
	\vspace*{0\p@}% % <- Aca, este numero originalmente es 50, lo puse en 0 para reducir el espacio
	{\parindent \z@ \raggedright
		\normalfont
		\interlinepenalty\@M
		\Huge \bfseries  #1\par\nobreak
		\vskip 40\p@
}}
\makeatother
% ------------------------------
% FIN de modificar pagina inicial de capitulo
% ------------------------------

% ------------------------------
%	ECUACIONES Y ESCRITURA MATEMATICA
% ------------------------------
\usepackage[fleqn]{amsmath} % AMS mathematical facilities (mathematical typesetting) ; fleqn: flush left equations
\setlength{\mathindent}{1.5cm} % indentacion de las ecuaciones
\usepackage{amsfonts} % mas fuentes de la AMS (mathcal entre otros)
\usepackage{mathrsfs} % Support use of the Raph Smith’s Formal Script font in mathematics (mathscr, entre otros)
\usepackage{dsfont} % mathds: double stroke fonts for math environment
\usepackage{mathtools} % Mathematical tools to use with amsmath (no se exactamente para que lo tengo)
\usepackage{xfrac} % Split-level fractions (comando sfrac: fracciones bonitas tipo n/d)
\usepackage{siunitx} % A comprehensive (SI) units package
\sisetup{per-mode=symbol}
\usepackage{accents} % useful to add dotted notation (bigger dot than \dot{})

% ------------------------------
%	FLOATS, FIGURAS, TABLAS, ENUMERACIONES, CROSS-REFERENCING
% ------------------------------
\usepackage{graphicx} % Enhanced support for graphics
\usepackage{longtable} % Allow tables to flow over page boundaries
\usepackage{float} % Improved interface for floating objects
\usepackage{multirow} % Create tabular cells spanning multiple rows
\usepackage[font={footnotesize}]{caption} % Customising captions in floating environments
\usepackage{subcaption} % Support for sub-captions
\usepackage{enumerate} % Enumerate with redefinable labels
\usepackage{xcolor} % Driver-independent color extensions
\usepackage{colortbl} % Add color to LaTeX tables
\usepackage{hyperref} % Extensive support for hypertext (cross-referencing)
\hypersetup{hidelinks}
\hypersetup{bookmarksopen=true}

% ------------------------------
%	SECCIONES EXTRA: RESUMEN, ABSTRACT, GLOSARIO, APENDICES, BIBLIOGRAFIA
% ------------------------------
% Glosario: por ahora todo comentado porque no pude hacer que funcione
%\usepackage[toc,acronyms]{glossaries} % Create glossaries using BibTeX (no lo estoy usando mepa)
%
%\newglossaryentry{sample}{name={sample},description={an example}}
%\newacronym{ex}{ex}{example}
%\makeglossaries

\usepackage{appendix} % Extra control of appendices
\usepackage[numbers,sort&compress]{natbib} % Flexible bibliography support


% ------------------------------
%	CONFIGURACION DE COSAS VARIAS
% ------------------------------

%\renewcommand{\baselinestretch}{1.0}
%\renewcommand*{\contentsname}{Índice}
%\renewcommand*{\listtablename}{Índice de tablas}
%\renewcommand*{\listfigurename}{Índice de figuras}
%\renewcommand{\appendixname}{Anexos}
%\renewcommand{\appendixtocname}{Anexos}
%\renewcommand{\appendixpagename}{Anexos}
%\renewcommand{\thetable}{\arabic{chapter}.\arabic{table}}
%\renewcommand{\tablename}{Tabla}
%\renewcommand*{\chaptername}{Capítulo}
%\renewcommand*{\thechapter}{\Roman{chapter}}
%\renewcommand{\thesection}{\arabic{chapter}.\arabic{section}}
%\renewcommand{\figurename}{Figura}
%\renewcommand{\thefigure}{\arabic{chapter}.\arabic{figure}}
%\renewcommand{\theequation}{\arabic{chapter}.\arabic{equation}}

